<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>פייק אחד ביום2</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on פייק אחד ביום2</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>הגנה מהדבקה</title>
      <link>/fakes/protection-from-infection/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fakes/protection-from-infection/</guid>
      <description>בקצרה: החיסון מגן מעולה מהדבקה ומחלה קשה, אחרי חצי שנה ההגנה מהדבקה דועכת משמעותית אבל ממש לא לאפס, והגנה ממחלה קשה דועכת הרבה פחות. מחוסנים מוגנים יותר מלא מחוסנים בכל מדד. תנשמו עמוק, זה שרשור ארוך...  אחת השמועות שמסתובבת ומניאה אנשים מתלהתחסן היא החשש שהחיסון לא באמת מגן מהדבקה ולכן מה הטעם להתחסן? השמועה הזו החלה כשהחיסון הראשון אושר לפני כמעט שנה. לא היה מידע לגבי ההגנה מהדבקה ולכן ההצהרות של גופי הבריאות היו זהירות.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>בעיות פוריות</title>
      <link>/fakes/fertility-problems/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fakes/fertility-problems/</guid>
      <description>בקצרה, לא! אין שום מנגנון ביולוגי סביר, אין ראיות לזה וזהו שקר גס שהופץ הרבה לפני שאושר החיסון הראשון. תנשמו עמוק זה הולך להיות ארוך.  זה אחד הפייקים שהכי מרגיזים אותי. אני אישית נתקלתי בו באפריל שנה שעברה וזה שקר גס שכל מטרתו להניא צעירים מלהתחסן וכיום הורים מלחסן את ילדיהם. זה שקר שנפוץ במיוחד בחברות מסורתיות וגבה את חייהם של מספר צעירים שחששו להתחסן, נדבקו ונפטרו (לדוגמה).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ילדים בריאים</title>
      <link>/fakes/healthy-children-not-affected/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fakes/healthy-children-not-affected/</guid>
      <description>בקצרה: גם ילדים בריאים נפגעים מקורונה, לפעמים גם יותר מילדים עם מחלות רקע (מספרית, לא באחוזים).  אתחיל מזה שמחלת הקורונה פחות פוגעת בילדים, ילדים פחות נוטים להסתבך ומוות של ילדים מקורונה מאוד מאוד מאוד נדיר. עם זאת, אחוזי ההסתבכות מקורונה לא אפסיים, דיברתי על זה בהרחבה ב- לא פוגעת בילדים.  אני רוצה להתעכב הפעם על התפיסה השגויה שקורונה פוגעת רק בילדים בסיכון ולכן רק אותם צריך לחסן.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הסיכון למיוקרדיטיס</title>
      <link>/fakes/myocarditis-risk/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fakes/myocarditis-risk/</guid>
      <description>לא. ממש לא, גם לא אצל ילדים.  שתי תופעות הלוואי נדירות שזוהו בסמוך לחיסון (בעיקר המנה השניה) היה דלקת בשריר הלב ובקרום הלב. הראשון שדיווח עליהן היה פרופ&#39; דרור מבורך באביב 2021. נתחיל מזה שזו דוגמה מצויינת שהמערכת עובדת. תופעת לוואי לא מוכרת זוהתה במהירות ודווחה - אי אפשר להסתיר שום דבר!  על פי ממצאי המחקר שלו שפורסם מאוחר יותר בכתב העת היוקרתי The New England Journal of Medicine מתרחשת בעיקר בגברים בגילי 16-30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>לא פוגעת בילדים</title>
      <link>/fakes/children-not-hurt/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fakes/children-not-hurt/</guid>
      <description>זה אחד הטיעונים הנפוצים ביותר, המנותקים ביותר והאכזריים ביותר. בואו נסתכל על העובדות (סימוכין בסוף).  המחלה מסוכנת בעיקר למבוגרים ולאנשים בקבוצות סיכון (השמנה, מחלות רקע ועוד). ככל שיורדים בגיל המחלה הופכת לפחות ופחות מסוכנת, כאשר אצל ילדים נצפו הכי פחות סיבוכים. מעולה! אני לא רוצה לחשוב איך החיים שלנו היו נראים אם זה היה הפוך. סכנה ממחלה לא חייבת להיות מוות, יש טווח שלם של סכנות ושל הסתברויות לסכנות הללו.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>כמות נבדקים</title>
      <link>/fakes/amount-of-test-subjects/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fakes/amount-of-test-subjects/</guid>
      <description>הטיעון הזה מושמע הרבה וחוזרים עליו כמו מנטרה שוב ושוב בראיונות, בפוסטים, בציוצים ובלייבים. אבל הוא לא נכון. הניסוי ההתחלתי של פייזר כלל 1,518 ילדים בקבוצת הניסוי ועוד בערך 750 ילדים בקבוצת הביקורת.  ביולי ה- FDA דרש שיכפילו את קבוצת הביקורת בשביל לזהות תופעות לוואי נדירות יותר ופייזר בלית ברירה הסכימו והוסיפו 1,591 לקבוצת הניסוי ו- 788 לקבוצת הביקורת. אז המספר 1,500 - לא נכון (וזה כתוב שחור על גבי לבן במסמכים שהוגשו ל-FDA - סימוכין בסוף).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
